市場關注貿易爭議升級會否加快人民幣貶值

美國接連提出向中國貨品加徵關稅，打擊中國出口，人民幣持續受壓，人民幣中間價今早報6.4586兌一美元，急挫351個點子，創半年新底。在岸人民幣朝早在6.48兌一美元水平徘徊。離岸人民幣繼亦創5個月新低，逼近6.48兌一美元。

光大銀行香港分行金融市場部資金業務副主管顏劍文認為，中美貿易摩擦升級，加上近期中國經濟數據不理想，相信在市場避險情緒氣氛濃厚之下，人民幣短期會繼續受壓。

顏劍文又說，雖然人行表明實行中性偏緊的貨幣政策，但近期政策稍為放鬆，例如有傳人行或會再度降準。

他指，今年市場出現較多意料之外的政治因素，過去令人民幣升值的有利因素消失，若果負面因素持續升溫，不排除中央會透過調整匯率作為應對手段，保障市場穩定。不過，他相信，下半年人民幣走勢仍要視乎美元走向，若美國持續加息，美元會繼續發揮避險功能。

行外匯管制啦
邊個唔愛國換美金即刻打靶